台灣獨立自決民調攀升至48%！台灣人挺「維持現狀」創28年新低19% 「與中國統一」為23%

台灣獨立民調攀升！台灣人挺「維持現狀」創28年新低
2019-01-21

〔即時新聞／綜合報導〕中國領導人習近平本月1日起與當局屢次喊話「兩岸統一」，我國總統蔡英文對此強硬回應，推動台灣人的民族意識，台灣民意基金會今（21）日發布最新民調顯示，目前有47.5％的民眾希望台灣獨立，盼望歸化中國的民眾僅有22.7％，認為台灣與中國應「維持現狀」的民調為1991年以來新低。

台灣民意基金會調查「台灣人的統獨傾向」，發現有11.4％民眾「不知道該統還是該獨」，有18.5％民眾認為應該要「維持現狀」，22.7%民眾希望能「與中國統一」，高達47.5%民眾表態台灣應該要「獨立自決」，相較於2018年12月，支持獨立的民調上升12.4個百分點，贊成維持現狀與認為應該統一的民調分別下降10.7與1.1個百分點。
在「台灣人的統獨傾向」民調中進一步區分，有23.6％受訪者選擇「堅持台灣獨立」，23.9%「贊成但不堅持台灣獨立」，強烈支持統一的僅有4.3％，「贊成但不堅持統一」的民眾有18.4%；與去年12月相比，「堅持台灣獨立」民調上升9.8個百分點，「堅持兩岸統一」民調則上升1.2個百分點。

在民調的七分類法當中，希望維持現狀但傾向台灣獨立的民眾有7.1％，希望維持現狀但傾向統一的民眾則為5.5%；圖表中可見，從1991年至今的統獨民調，目前支持台灣獨立的民意為2016年12月以來的新高點，認為台灣與中國應該要維持現狀的民眾群體則為歷次民調中新低點。
<自由時報>

23%中國殖民

高雄發大財

但選韓國瑜係乜玩法?

台豬

一早話咗係繁體支那嚟

本來啲人都用選票倒向大陸
點知阿雜唔知做乜鳩走去提告台灣同胞書
捉到鹿都唔識脫角

又食又拎 兩家茶飯

唔知高雄發左財未?

美帝看在眼裡, 都睇唔起呢個中華台北島

成堆廢人都唔撚知想點, 全國都ON鳩鳩

日日同殘體支那鬥打飛機

阿雜直線思維。

問題係台灣d覺青有冇決心加入為獨立流血甚至付出生命先
你估支共真係俾你台灣up完獨立唔打你?

台狗選舉輸左又可以打飛機
下次選舉又收皮

KMT係暗獨

九合一國民黨大勝 中國網友驚呼：又要來騙錢騙物

建立時間：2018/11/27

兩岸矚目的台灣「九合一」大選，在的國民黨大勝的情況下，周日（25日）凌晨「暫時落幕」。沒想到，這樣的選舉結果，反而讓許多中國網友不滿，擔心這些新當選的國民黨縣市長，又會靠著高喊「九二共識」，跑到中國「騙錢騙物」。有人更感嘆，都快被川普搞到沒有餘糧了，還得被迫惠台。

有長期觀察台灣政治的中國網友警告，很多台灣的縣市首長被國民黨奪下，其實是大大的不妙。未來可以預見，肯定又有一批國民黨的縣市首長，跑來大喊「九二共識」、「大家都是中國人」」「兩岸一家親」這樣的鬼話。然後靠這些話來騙錢騙物、騙吃騙喝，而「跪台辦」（國台辦）那幫廢物，一看到親中國的國民黨上門，鐵定不好意思拒絕，又會「高價」收購台灣的水果。也有網友提醒，國民黨本土派的本質，與民進黨沒什太大的區別，一個是暗獨，一個是明獨。唯有全面封鎖台灣的「窮台政策」才有利於統一，而國民黨執政，反而難以執行「窮台政策」。（大陸中心／綜合外電報導）

姐係你認同台灣係支那一部份？
將台灣睇成支那一部份或直接當台灣係支那
思想上根本就同支那狗無大分別
吔屎啦機界賤種

上次公投台灣正名得45%贊成

問：如果中台統一後，美國將取消台灣護照免簽證，你還同意統一嗎？

係指明年東京奥運正名
改名可能不能參加奥運

咁都重有23%

外省北佬係"天然統"

公投叫自己做台灣都失敗 民乜嘢族自決啊

因為假民調
台灣民調邊到信得過嫁

搬番中國啦，台灣塊地係原往民架

就某個post話台灣人係繁體支那致歉